澳門設維護國安委員會 議員憂滅聲

2018年08月28日

澳門設維護國安委員會 議員憂滅聲

崔世安將出任澳門維護國家安全委員會主席。
資料圖片

【本報訊】澳門政府將設立維護國家安全委員會，協助澳門行政長官就澳門維護國家安全事務決策及執行統籌工作。委員會將由澳門行政長官擔任主席，保安司司長擔任副主席。有澳門立法會議員表示，政府近年不斷「吹風」講國家安全，擔心當局會以國家安全為名，進一步壓縮澳門的公民權利和言論自由。

特首崔世安任主席

澳門行政會表示，已經完成討論相關行政法規草案，以配合《維護國家安全法》的實施。草案建議設立維護國家安全委員會，職責包括統籌和協調澳門特區維護國家主權、安全及發展利益的工作，以及統籌推進澳門與國家安全有關的法律制度建設等。

草案建議設立維護國家安全委員會辦公室，負責執行及協助跟進落實委員會決議，協調部門開展維護國家安全的立法工作。

澳門行政會發言人梁慶庭表示，相關工作較多在司法警察局展開，但由於維護國家安全涉及多方面，需要加強這方面系統的建立和研究，委員會每半年最少會召開一次會議研究相關政策，但強調委員會不是實際執法機關。

澳門立法會議員蘇嘉豪指出，成立有關委員會從未諮詢市民，立法會亦不知情，過去一年政府不斷吹風講國家安全，包括建議修訂23條、成立專門的國安部門、有關國安的案件只由中國籍法官審理等，相信委員會將討論有關國家安全法律的修訂，以及負責宣傳教育等工作。

蘇嘉豪補充，從澳門實際情況根本看不到有逼切需要成立委員會，認為明顯是緊跟中央路線，求形式上的政治正確，「大聲講畀中央政府聽，特區政府有做嘢」。

委員會由行政長官崔世安擔任主席，保安司司長擔任副主席，委員包括行政法務司司長、警察總局局長、行政長官辦公室主任、保安司司長辦公室主任、法務局局長、司法警察局局長、行政長官辦公室一名顧問，以及保安司司長辦公室一名顧問。

■記者鄧力行

上一則
上一則
美實體店萎縮 港商生意減

下一則
下一則
國安扣眾志兩人 逼坐拷問椅 測謊機套料

👍🏻

你哋班澳狗第一時間滅香港聲重好意思憂

光州形態形成中

澳門人有葡國護照真係唔駛驚呢d野
香港人得本BNO英國又去唔到歐洲又去唔到先至會驚呢d野

澳門又多一樣野先進過香港

唔見姓玄？

澳門狗識出聲既咩

識，識出聲讚中國萬歲

Btw所有愛國既中國人一定都有外國護照

收左9千架仲想出聲